點解會有人寧願揀儲蓄保險，都唔去銀行做定期？

月光族買儲蓄保險迫自己儲錢

失業都有錢拎，正呀

因為連定期嘅存在都唔知道
不如你啲錢俾我幫你儲，你失業嗰時我會還得多過保險公司

呢個世界太多金融盲d agent先有錢賺

儲蓄保個利率唔係比定期高？

個年期咁耐都唔高過定期就仆街囉

定期起碼都要做50萬先有啲效果，唔係個個有咁多錢。

好撚少就算英國寶城
呢啲咁耐公司
我老母嗰啲供咗10幾年前
兩個月供完
每年推得兩三percent我不如攞嚟做定期

定期而家咁低息，係咪 on9

冇錢賺邊鳩個得閒叫呢d人做定期儲蓄/月供股票

窮人成日唔明，
儲蓄保其實係俾有錢人用。

有啲都有近4% 算係咁啦

呢個世界有種定期叫零存整取 既

唔一定, 定期兩三間bank轉黎轉去其實差唔多, 因為年結新股時個rate 就會升上去

HKD 1.6% 算係咁, 你price 返liquidity 其實差唔多

邊間有1.6 % 除新資金外

保證果份好少
紅利果份佢又吹到大一大

點運作
走資？

而家想做定期 又唔想綁咁耐

不嬲啲人玩轉銀行做新資金定期

你個irr計埋非保證架喎，咁我寧願定期全保證，小d回報但有彈性

叫一個無錢月月清既人去邊搵舊錢去銀行做定期
每個供2千左右 一年都係2萬4
如果係呢2萬幾令到你生活都唔成 仲儲乜野錢
定期都做唔到啦

有多餘錢既咪分散投資 唔會全部雞旦放係同一個藍阿麻

堅黃aa狗

但真心唔建議買儲蓄保

我都係咁做 兩間同時做
完左就分別去兩間開票轉去另一間

得短plan可取
5年plan 同做5年定期一樣 但係3%多d
如果你本唔大 得20-30萬 做呢d先有肉食下

長plan就唔講 睇買家心態同知識水平決定抵唔抵買